{
    "question": "jika jarum jam menunjukkan pukul 09.00 maka jarum panjang dan jarum pendek akan membentuk sudut sebesar... \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Jika</strong><strong> </strong><strong>jarum</strong><strong> </strong><strong>jam</strong><strong> </strong><strong>menunjukkan</strong><strong> </strong><strong>pukul</strong><strong> </strong><strong>0</strong><strong>9</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>maka</strong><strong> </strong><strong>jarum</strong><strong> </strong><strong>jam</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>jarum</strong><strong> </strong><strong>pendek</strong><strong> </strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>membentuk</strong><strong> </strong><strong>sudut</strong><strong> </strong><strong>sebesar</strong><strong> </strong><strong>9</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p></p><p>Begitupun dengan pukul 09.00. Secara teori, perputaran pada pukul 09.00 membentuk sudut 270. Karena Perputaran jam membentuk sudut 360, maka aslinya sudut yang dibentuk pukul 09.00 sama saja dengan 360 - 270 = 90 derajat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-rak-buku-dapat-memuat-42-eks-buku-yang-tebal-nya-5-mm-bera-756",
            "question": "sebuah rak buku dapat memuat 42 eks buku yang tebal nya 5 mm berapa banyak buku yang tebal nya 14 mm dapat di taruh pada rak tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>15</strong><strong> </strong><strong>buku</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Sebuah rak memuat 42 buku dengan tebal 5 mm</p><p>maka, sebuah buku dapat menampung :</p><p>42 \u00d7 5 = 210 mm </p><p>jika tiap buku memiliki tebal 14 mm, maka :</p><p>210 \u00f7 14 = 15 buku</p><p></p><p><strong>JADI</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>BANYAK</strong><strong> </strong><strong>RAK</strong><strong> </strong><strong>BUKU</strong><strong> </strong><strong>YANG</strong><strong> </strong><strong>DAPAT</strong><strong> </strong><strong>DITARUH</strong><strong> </strong><strong>DALAM</strong><strong> </strong><strong>RAK</strong><strong> </strong><strong>TERSEBUT</strong><strong> </strong><strong>ADALAH</strong><strong> </strong><strong>15</strong><strong> </strong><strong>BUKU</strong></p><p></p><p><strong>JANGAN LUPA JADIKAN JAWABAN TERBAIK YAA</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-y-x-4-y-x-maka-nilai-y-adalah-a1-b2-c3-d-525",
            "question": "Jika\u00a0y - x = 4 - y - x\u00a0, maka nilai y adalah ...    a.1\r\n\r\nb.2\r\n\r\nc.3\r\n\r\nd.4\r\n\r\ne.5\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B) 2</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><u>SPLSV</u></p><p></p><p>y - x = 4 - y - x</p><p>y + y - x + x = 4</p><p>2y = 4</p><p>  y = 4/2</p><p>  y = 2 \u2714</p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peta-tertulis-skala-1-2500000-jika-jarak-pada-peta-20-cm-286",
            "question": "Pada peta tertulis skala 1 : 2.500.000 jika jarak pada peta 20 cm, tentukan jarak sesungguhnya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jarak sebenarnya</p><p>= jarak peta \u00f7 skala</p><p>= 20 cm \u00f7 1/2.500.000</p><p>= 20 cm \u00d7 2.500.000</p><p>= 50.000.000 cm</p><p>= <strong><u>5</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>km</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>5</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>km</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><strong>Rumus </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><strong>Jarak </strong><strong>sebenarnya </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>jarak </strong><strong>pada </strong><strong>peta</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>skala</strong></p><p></p><p>Jarak sebenarnya = 20 : 1 : 2.500.000</p><p>                              = 20 x <u>2</u><u>.</u><u>5</u><u>0</u><u>0</u><u>.</u><u>0</u><u>0</u><u>0</u></p><p><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u>1</p><p><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u>= <strong>5</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong></p><p><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong>= <strong>5</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>km</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong></p><p><strong><em>Jadi</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jarak </em></strong><strong><em>sebenarnya </em></strong><strong><em>adalah </em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>atau </em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>km.</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-rifki-mempunyai-taman-yang-panjangnya-35-m-dan-lebarnya-25-m-832",
            "question": "Pak Rifki mempunyai taman yang panjangnya 35 m dan lebarnya 25 m Hitunglah luas taman Pak Rifki!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>luas = panjang x lebar</p><p>35 x 25 = 875m\u00b2</p><p></p><p>~ Les\u2022Online ~</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-maka-hasil-dari-adalah-lengkap-dengan-cara-yaa-mak-697",
            "question": "Diketahui    \r\nmaka hasil dari\r\n\r\nadalah...\r\n\r\n(lengkap dengan cara yaa, makasih)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiktok.com/@mutiaracom7</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5*?!55688643588998743_6())))865</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-13-dari-4-suku-barisan-1-2-4-8-adalah-271",
            "question": "Suku ke-13 dari 4 suku barisan 1 2 4 8 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25cf Materi : Bab 2 - Barisan dan deret</p><p>\u25cf Kode Kategorisasi : 9.2.2</p><p></p><h2>U13 = 4096</h2><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>1, 2, 4, 8</p><p>a = 1</p><p>r = 2/1 = 2</p><p></p><p>Un = a . r^(n - 1)</p><p>U13 = 1 . 2^(13 - 1)</p><p>U13 = 2^12</p><p><strong>U13 = 4096</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fungsi-f-r-r-dan-g-r-r-yang-ditentukan-oleh-932",
            "question": "Diketahui fungsi f : R \u2192 R dan g : R \u2192 R yang ditentukan oleh dan . Fungsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ratq574ee5w4443jjhj33332322</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-anis-memiliki-sepetak-sawah-berbentuk-persegi-panjang-panjan-107",
            "question": "Pak Anis memiliki sepetak sawah berbentuk persegi panjang. Panjang sawah itu 20 m    dan lebarnya 15 m. Berapa m2 luas sawah pak Dedi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>L = P x l</p><p>L = 20 x 15</p><p>L = 300m\u00b2</p><p></p><p>Luas Lahan pak dedi 300m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>300m\u00b2</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>rumus luas persegi panjang = p\u00d7l</p><p>20\u00d715= 300m\u00b2</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-di-suatu-pabrik-kemasan-mampu-memasang-tutup-toples-295",
            "question": "Sebuah mesin di suatu pabrik kemasan    mampu memasang tutup toples untuk \r\n\r\n14 toples dalam waktu 84 detik, Banyak \r\n\r\ntoples yang dapat ditutup oleh mesin \r\n\r\ndalam waktu 2 menit adalah....\r\n\r\nA. 16 Botol C. 28 Botol\r\n\r\nB. 20 Botol D. 35 Botol\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. 20 botil</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>84/14=6</p><p></p><p>120/6=20</p><p></p><p>jadikan jawaban yang terbaik</p><p></p><p>jangan lupa follow</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sajikan-data-berikut-dalam-bentuk-diagram-batang-kelas-jumlah-si-796",
            "question": "Sajikan data berikut dalam bentuk diagram batang!    Kelas Jumlah Siswa\r\nI 35\r\nII 20\r\nIII 45\r\nIV 40\r\nV 30\r\nVI 25\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>45.                               45  </p><p>40.                                          40 </p><p>35.    35</p><p>30.                                                       30</p><p>25.                                                                      25         </p><p>20.                 20</p><p>          l.           ll.           lll.        lv.         v.             vl   </p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>maaf kalau salah </p><p>itu yang di kasih nomer di garis setelah itu di arsip</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}